鬍鬚曾太客氣了

鬍鬚曾太客氣了

資料圖片

前財政司司長鬍鬚曾無官一身輕，競選特首敗於國家機器強捧的777，所以才保持到人氣和幽默（因為沒機會當一個樣衰的傀儡）。

他已過了一年「冷河」，又試過做電視電台節目主持人，還為卡通片配音，現有新job，加盟主力經營金融科技的投資銀行，擔任副主席一職。

出席論壇侃侃而談。舉例：他批評政府對科技發展干預太多，官員離市場太遠──太客氣了，事實上這些尸位素餐的庸官，是一堆掠水廢柴，貪領高薪，一事無成。

因近年香港日漸淪落，失去原本特色，不少港人悲觀地緬懷過去，他認為「未必好似CY咁，着啲古裝去扮古人。懷緬過去是一半樂事定一半令人流淚？相信大家答案差不多。」──太客氣了，港人是對造作無恥的689噁心。

從前議會是紳士淑女有底線的辯論之地，「無論點樣都唔會鬥大聲、唔會打交、更加唔會開開吓會做facebook live、做幼稚鬼臉，好似pre-school嘅班房一樣。」──太客氣了，像何君妖之流，何止幼稚？簡直弱智、粗鄙、囂張、醜陋，劣行罄竹難書，是香港最具厭惡性之物體。

離開熱廚房的前高官，果然輕鬆涼快多了，可當敢言者、評論家、抽水客，沒什麼負擔，所以也不用太過客氣。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
改變明天的，已為今天所改變 (林夕)

下一則
下一則
日本坑渠錦鯉小確幸 (鄧達智)